# Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування

- це використання символу "\" для своерідного єкранування інших символів, щоб вони сприймалися саме як символи, а не як інструкція в коді.
Також "зворотній слеш" може позначати окреі спец. символи які вже виконуються в коді, як от символ переносу строки "\n"

# Які засоби оголошення функцій ви знаєте?

- Function Declaration та Function Expression.

# Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?

- hoisting, всплиття, або ж підйом - явище при якому функції та об'явленні змінні "підіймаютсья" вгору по коду. Ми можему звернутися до цих змінних до ініціалізвацї, та отримаємо значення undefined у var, але let та const видасть помилку. 
Функції які були оголошені методом Function Declaration повністю "підіймаютсья" вгору по коду, й їх можна використовувати до об'явлення. Function Expression вже так не працює й повертає помилку при виклику. strict mode допомогає уникнути плутанини з необ'явленими змінними та функціями. 